%%\subsection{Vocabulary 12}

\begin{vocablist}
	\Glspl{aut}, \emph{\gls{or}}.

	\glspl{autem}, \emph{\gls{but, and}}.
	
	\glspl{beátus}, \emph{\gls{blessed, happy}}.
	
	\glspl{caecus}, \emph{\gls{blind}}.
	
	\glspl{dóceo}, \emph{\glspl{teach}}.

		\glspl{enim}, \emph{\glspl{for}}.

		\glspl{fóvea}, \emph{\glspl{hole}}.

		\glspl{hábeo}, \emph{\glspl{have}}.

		\glspl{lúceo}, \emph{\glspl{shine}}.

		\glspl{mors}, \emph{\glspl{death}}.

		\glspl{nidus}, \emph{\glspl{nest}}.

		\glspl{non}, \emph{\gls{not}}.

		\glspl{non solum}, \emph{\glspl{not only}}.

		\glspl{panis}, \emph{a \gls{loaf}}.

		\glspl{paucus}, \emph{\gls{few}}.

		\glspl{pauper}, \emph{\gls{poor}}.

		\glspl{piscículus}, \emph{\glspl{fish (little)}}.

		\gls{qui}, quae, quod, \emph{\gls{who, which}.}

		\gls{quot?}, \emph{\gls{how many}?}

		\gls{sed etiam}, \emph{\gls{but also}.}

		\gls{septem}, num.\ adj., \emph{\gls{seven}.}

		\gls{timeo}, ui, ére, 2, \emph{\glspl{fear (verb)}}.

		\gls{velut}, adv., \emph{\gls{as}.}

		\gls{video}, vidi, visum, vidére, 2, \emph{to \gls{see}.}

		\gls{vólucris}, is, 3, \emph{f., a \gls{bird}.}

		\gls{vulpes}, is, 3, \emph{f., a \gls{fox}.}
\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 12}

1. Mágister docet.
2. Mágistri docent.
3. Et lux lucet.
4. Mágister púeros docébant.
5. Deus nos videt.
6. Sol lucet.
7. Tune\footnote{\label{dostthoufeardeath}The participle \emph{ne} joined on to the first word of a sentence is not to be translated, but is used to show that a question is asked; as, \emph{Tune times mortem?} Dost thou fear death?} times mortem?
8. Vos vidétis.
9. Librum hábeo.
10. Beáti omnes qui timent Dóminum.
11. Qui Deum timet, hómines non timet.
12. Qui habet Fílium habet vitam : qui non habet Fílium, non habet vitam.
13. Páuperes enim semper habétis vobíscum; me autem non semper habétis.

14. Quot habétis panes? Septem et paucos piscículos.
15. Vulpes fóveas habent, et vólucres coeli nidos (habent).
16. Pater fíliam suam docébat.
17. Jesus docet.
18. Mortem semper timébat.
19. Aves nidos habent.
20. Caeci non vident.
21. Agrícolae agros habent.
22. Reges hortos habent.
23. Non solum domum sed etiam agros habémus.
24. Vídeo hómines velut arbóres ambulántes.
25. Habetísne\footnote{see note \ref{dostthoufeardeath} above} patrem aut fratrem?
26. Alias oves hábeo.

